共產黨：2020年基本法無對公務員國籍或護照訂明要求

公務員事務局稱基本法無對公務員國籍或護照訂明要求

公務員事務局表示，《基本法》並無對公務員的國籍或所持有的護照訂明要求。

常任秘書長、部門首長和屬首長級薪級表第6點或以上的公務員今日宣誓，擁護《中華人民共和國香港特別行政區基本法》，以及效忠中華人民共和國香港特別行政區。本台向公務員事務局查詢有關常任秘書長、部門首長及高級首長級公務員，持有外國國籍或英國國民(海外)護照的情況。

公務員事務局回覆查詢時未有交代有關數字，局方回應指根據《基本法》第99條，除了在《基本法》第101條指明的例外情況，在香港特區政府各部門任職的公務人員，必須是香港特別行政區永久性居民。

基本法冇講啫，宣誓對象 兒元首 隨時可以下旨

支那法律無寫唔等於可以，
寫咗唔等於唔可以歪曲。

最On9，A 國民效忠 B 國家法律，e個仲係咪A 國民呢?

冇話得咪即係唔可以囉！！啲思考都唔同大陸接軌既？？

基本法都無要求公務員宣誓啦, 咁你又做

基本法無寫咪擺落附件三囉